<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>独自生活</title>
    <description>文字是我生活的出口。
</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 12:23:44 +0800</pubDate>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Mar 2018 12:23:44 +0800</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.7.3</generator>
    
      <item>
        <title>记一个有趣的德国人</title>
        <description>&lt;p&gt;其实与德国无关，因为我接触过的德国人不只这一个，唯独这个德国人不同；但其实也有关，否则我大概是不会对这个人如此的好奇。 &lt;br /&gt;
他是一个50岁的程序员，常在中国上海和广州生活，业余时间教授德语。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1 他认为中国人使用的带有RFID的身份证很先进（这不是说RFID先进），而是在德国几乎不需要使用身份认证，比如在购买车票的过程中； &lt;br /&gt;
2 他认为支付宝等等类似的移动支付方式极为方便，在德国，人们倾向于使用现金，因为德国人担心用户的购买信息会引起个人隐私的泄露。&lt;br /&gt;
3 他对可以准确的描述出中国的通信供应商，把他的电话号码的含义，详尽的描述了一番。 &lt;br /&gt;
（4 他很喜欢中国的食物，甚至多少会说几句四川话。）   &lt;br /&gt;
（5 他可以理解一个年轻的中国女孩想要去国外生活的愿望。）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我尽力回忆起来深夜与他谈的东西，是的，让我感到惊讶的不光是因为他作为程序员对与这些相关的科技极为敏感，更重要的是因为一个外国人竟然在如此短暂的时间里适应并且爱上中国的生活。不过，这确实是出于我自己的原因。我仍然记得，我在第一次去北京换车上大学的时候，我的妈妈对于在北京生活的老同学感到佩服，这种感情大概不仅仅是因为能在北京立足是不简单的事情，而更是因为，在她看来，离开熟悉的地方，到另一个地方生活全然无靠的生活是难以想象的。   &lt;br /&gt;
但我现在才猛然意识到，我以及我妈妈认为不容易的事情，其实是最为基本的生存本领。在这些基本的生存本领之上，人才会想到要选择自己的生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于5，作为年轻的女孩，我很希望知道他是如何认为的。但是他没有回答。可是我为什么要如此质疑我自己的选择，而去相信他的理由呢？其中原因，我想，不是因为这个德国人比我年长的多，见识阅历都不一般，更重要的是我没有自信，而他的每一个准确的描述里，都表现的坚定和不容质疑。（“准确的描述”，haha! 这句《江城》里面的一个描写，难道不就是一个人是否有自信的最佳表现？！）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以及好奇心，以及对于认识更多的人的渴望，这些便不至于继续详说了。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/%E5%BE%B7%E5%9B%BD/2018/03/09/person.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/%E5%BE%B7%E5%9B%BD/2018/03/09/person.html</guid>
        
        
        <category>德国</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>写在开篇</title>
        <description>&lt;p&gt;近日以来，总有一种强烈的愿望，希望不日能出版一部书。但是，且不说梦想是否能成真，其实书的内容也不能确定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;逐渐感觉，日常中碎片化的交流、阅读以及表达方式，影响了我的思维习惯：我变得越来越迫切，阅读的时候希望能得到有益的人生启迪，写作的时候希望每一句话都能精巧而富有意味。我厌恶那样的表达方式，它让我的思考浅薄而没有力量。在某些场合下，当我为另一个人的思维表示赞叹的时候，我总在想：他所想所表达的东西，完全不会让我感到陌生和难以理解，似乎也曾经植根在我的头脑里，但我却未能如此畅快淋漓的表达出来，彼时彼刻，不禁羞愧难当。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今日又看过一次《返老还童》，我对电影中的对白，其实无一印象。但却倏忽间想到了衰老和死亡。午间听到走廊里年轻学生的谈笑声，我迫切的走到他们身旁，仰起头，像是欣赏图画一样，欣赏他们充满朝气的面庞。猛然间，我想，既然时间于我是单向的，我的年轻的容颜和躯体，每一日都在走向衰老，唯有文字和思想可以常新。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是的，唯有文字和思考可以常新。&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 26 Feb 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/%E6%9D%82%E9%9B%86/2018/02/26/start.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/%E6%9D%82%E9%9B%86/2018/02/26/start.html</guid>
        
        
        <category>杂集</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
